☆Js6767☆HKU Econ&Fin 2019 年問答區

今年揀咗 EnF 嘅舉舉手黎睇

歡迎所有 Econ, Finance 學業及前境問題

e&f a1
不過無interview

EnF 得 Jupas 前有 interview

又有傻豬豬加入我保險行列

邊個天橋底揾食最好

同為乞食人

其實讀finance degree grad左之後做咩多（假設成績同cv都係中間level）
同埋樓主點比較e&f qfin a&f finance

想問hku 今年公布既expected score under new system 信唔信得過？我見到 enf best6 27分，但係上年收4C+2X 29

Finance degree 都可以冇嘢做
你諗下做 big4/2nd 啲 audit/account 呀，大細銀行啲 gt 位呀 (或者細行 mt)，m 記 Manager Trainee 呀咁，保險公司 AIA FWD 啲 MT 呀，某啲證券行 dealer，整體黎講都幾霉，如果你係 cv 麻麻又成績麻麻

qfin = 一定係 more maths (都係好簡單的)，主要學下 credit risk, fixed income, exotic option pricing, financial modeling & quant 啲嘅 risk man ... 就有沒了

enf = 可以 more maths 可以 less maths (註 enf 都可以讀埋 qfin course 嘅如果你中意 derivatives)，可以好 general (普通 fina knowledge 都好重要的 e.g. insurance for 將來做保險佬，real estate for 將來做地產佬)

a&f = Finance 個 minor 係裝飾品黎，冇用的

唔太清楚，信住先

自己讀緊所以不能同意更多
但本身對出路認識就唔係太多
同埋自己有時睇下睇投資書之類都發覺好多勁人都唔係就咁讀一個finance學士甚至好多學士都唔係finance或者business 而係數 cs phy或者其他科
本身自己想做一啲實務啲工作 姐係唔需要做太多門面工作 可以投放大部分工作時間去做分析/研究/操作
巴打對hedge fund有無咩意見？因為我聽講想入一啲大型少少公司好多都唔會請fg

EnF 出路好廣嘅，勁嘅 GS MS JP Bloomberg 都有份，廢嘅 local audit/sales/clerk/ACO/失業都有。如果中間好少少建議 ching 就試下 EO/大行 MT 啦～

假設你有一間公司，夠唔夠膽就咁將間公司比 cu ibba 或者 even hku ibgm mba 啲人做 CEO ? 或都夠唔夠膽聽 finance fg 買股 Finance 同 Busi 唔係科學，同玄學差唔多。讀完都冇 guarantee 乜嘢架。讀 Account 你可以 sure 佢識啲會計，但讀 finance 你唔可以 sure 佢識投資。數 phys stat cs 同 Quant 關係大啲，做 predictive modelling 呀 trading algo 呀呢啲科學啲嘅方法去 trade (e.g 文藝復興基金

樓主而家撈緊倫敦金

做緊基金佬，呃婆婆買基金
每日收工上 Miss P 屋企扑嘢

其實我唔係讀enf不過我覺得我讀緊個科情況都相若

日日見樓豬個仆街開膠post
原來終於畢業拿？

有冇機會做到bank front office/ HKMA MT?

我見有人話好多人enf轉anf 實際係點轉

係咪好多e&f轉a&f

細聲啲 thx

ibank 應該冇份，多數 NDS 。bank 就一車車，年年都有人做 Sales/RM 之類。HKMA MT 有機會的，都有 EnF 入到去。

申請轉系，有 email 的

我識嘅都 3 4 個

Fg 幾錢人工？

8000 ~ 11000

Really?WTF

係

回樓上

commercial bank/mnc mt多唔多?
eg太古嗰啲
a&f/情況又係點?

樓豬有咩offer?

anf 建唔建議double major fina?

知名嘅金融公司 (AIA, Manulife) MT offer
今年目標要開單，要做 MDRT 早會時候係精神嘅

冇咁多 credit

其實 anf 都一樣，big4 non advisory 都好易入。

big4外既工 double major埋有冇用?

睇你做咩，通常會計已經算易揾工同受歡迎，非會計師好多 post 都 prefer account major

banking/fina

師兄冇tg係度問，請問你take完fina2390覺得點啊，我0program底可唔可以take左呢個再take1117？

咁請問你最後考成點，同埋個course值唔值得讀

因為我唔知佢教個d有冇用同埋派grade派成點

你地仲唔出黎支持香港人讀乜撚都曬氣架啦

係，偽毒 ching 可恥

咁係唔係只讀fina3351(vba)同埋comp1117就夠多數finance 工用啦？

你講 finance 工係邊類型... 保險 sales 都係 Fina 3351 個 Vba 淺到咁係唔會夠用

係唔好諗住讀完就叫識

finance elective入面呢啲比較實用唔讀呢啲唔知讀咩好/member]

見過年齡最大既year1幾歲？

- Fixed income**
- Risk management
- Quantitative risk management
- Financial engineering **
- Advanced corporate finance
- Mathematical finance**
- Spreadsheet modelling
- Equity valuation and investment management **

仲有好多唔太記得，打咗星嗰啲比較有用，因為出黎做嘢仲用緊入面嘅知識

咁當然要睇你做咩工啦...

小弟冇咁勁